武統台灣門坎很高

「中國台灣網」不久前刊登中共火箭軍退休研究員、中國核戰略專家楊承軍的文章，詳細論述「武統台灣」的可能性，最好笑是羅列了武統台灣的六項「觸發條件」，包括：公然宣佈獨立、組織獨立公投、台灣有外軍部署、台灣研發核武、台軍攻擊大陸、台灣發生大規模動亂。

這六大觸發條件，簡單來說，就是「門坎很高」。既然門坎高到六件事都很難發生，那也就等於中共也很難武統台灣。

台灣宣佈獨立，在中共垮台前不會發生，在中共垮台後沒必要發生。中華民國的存在本來就是現實，一場武肺更提高台灣的國際地位，台灣無須宣佈獨立，因為客觀上他們一直是獨立的。

台灣組織獨立公投，這個條件與上述重複──既然不會宣告獨立，組織公投豈非多餘？

台灣會有外軍部署嗎？美軍太平洋艦隊四海遊弋，用毛澤東的話說，是召之即來，來之能戰，在島內駐軍多花錢多惹事，何必多此一舉？

台灣研發核武更不可能，有錢也去做國計民生的實事。台灣擁核武，能打得過中共？

台軍會攻擊大陸嗎？除非蔡英文瘋了，台灣人也全都瘋了。

台灣民主體制已相當成熟，朝野依法互動，社會和諧，發生大規模動亂的機會幾近於零。

六大條件無一可行，這位退休的核武專家閉門造車，居然鄭重其事，把它們設定為開戰前提，那無異於宣告：武統台灣不可能發生。

設計武統條件，意在虛張聲勢，恫嚇台灣人，但恫嚇人要更聰明一點。門坎定得太低，稍有動靜就得動武，門坎定得太高，又找不到理由開戰，門坎定得高不成低不就，又把自己都搞糊塗了。

按理，你不透露什麼底細，人家還當真會害怕，因為莫測高深，台灣人心中無數，不免要步步為營。你一提觸發條件，底牌都露光了，台灣人反倒放心了。他們從沒有打算做這六件事，可以安枕無憂，放心經營好自己。

楊承軍沒事找事，跡近無聊，本想立功，反倒露底。中共體制多年逆淘汰，有真本事的人處江湖之遠，只留下滿朝庸才。

咪玩
2020年前一定武統到台灣

2020武漢肺炎統台灣大成功

冇統呀嘛

武統台灣門坎很高 - 顏純鈎